[
    {
        "question": "Znaczenie i czas przesły od: Backen",
        "answer": "Piec, gebacken."
    },
    {
        "question": "Znaczenie i czas przesły od: Sich befinden",
        "answer": "Znajdować się, befunden."
    },
    {
        "question": "Znaczenie i czas przesły od: Beginnen",
        "answer": "Zaczynać, begonnen."
    },
    {
        "question": "Znaczenie i czas przesły od: Besprechen",
        "answer": "Omawiać, besprochen."
    },
    {
        "question": "Znaczenie i czas przesły od: Bekommen",
        "answer": "Otrzymywać, bekommen."
    },
    {
        "question": "Znaczenie i czas przesły od: Bitten",
        "answer": "Prosić, gebetten."
    },
    {
        "question": "Znaczenie i czas przesły od: Bleiben",
        "answer": "Zostawać, geblieben sich."
    },
    {
        "question": "Znaczenie i czas przesły od: Bringen",
        "answer": "Przynosić, gebracht"
    },
    {
        "question": "Znaczenie i czas przesły od: Denken",
        "answer": "Myśleć gedacht."
    },
    {
        "question": "Znaczenie i czas przesły od: Empfehlen",
        "answer": "Polecać, Empfohlen."
    },
    {
        "question": "Znaczenie i czas przesły od: Essen",
        "answer": "Jeść, gegessen."
    },
    {
        "question": "Znaczenie i czas przesły od: Fahren",
        "answer": "Jechać, gefahren."
    },
    {
        "question": "Znaczenie i czas przesły od: Finden",
        "answer": "Znajdować, gefunden."
    },
    {
        "question": "Znaczenie i czas przesły od: Fliegen",
        "answer": "Latać, geflogen sich."
    },
    {
        "question": "Znaczenie i czas przesły od: Geben",
        "answer": "Dawać, gegeben."
    },
    {
        "question": "Znaczenie i czas przesły od: Gefallen",
        "answer": "Podobać się, gefallen."
    },
    {
        "question": "Znaczenie i czas przesły od: Gehen",
        "answer": "Iść, gegangen sich."
    },
    {
        "question": "Znaczenie i czas przesły od: Gewinnen",
        "answer": "Wygrywać, gewonnen."
    },
    {
        "question": "Znaczenie i czas przesły od: Haben",
        "answer": "Mieć, gehabt."
    },
    {
        "question": "Znaczenie i czas przesły od: ha:ngen",
        "answer": "Wisieć, gehangen"
    },
    {
        "question": "Znaczenie i czas przesły od: Heissen",
        "answer": "Nazywać się, geheissen (ss jak B)"
    },
    {
        "question": "Znaczenie i czas przesły od: Helfen",
        "answer": "Pomagać, geholfen"
    },
    {
        "question": "Znaczenie i czas przesły od: Kennen",
        "answer": "Znać, gekannt"
    },
    {
        "question": "Znaczenie i czas przesły od: Kommen",
        "answer": "Przychodzić, gekommen"
    },
    {
        "question": "Znaczenie i czas przesły od: Laden",
        "answer": "Ładować, geladen"
    },
    {
        "question": "Znaczenie i czas przesły od: Laufen",
        "answer": "Biec, gelaufen sich"
    },
    {
        "question": "Znaczenie i czas przesły od: Leiden",
        "answer": "Cierpieć, gelitten"
    },
    {
        "question": "Znaczenie i czas przesły od: Leihen",
        "answer": "Pożyczać, geliehen"
    },
    {
        "question": "Znaczenie i czas przesły od: Liegen",
        "answer": "Leżeć, gelegen."
    }
]